你必須知道的曹星如5件事 「備戰」王者對決

「香港拳王」曹星如下周六（3月11日）將與日本的向井寬史在「王者對決2」激戰12回合，為了以最佳狀態上陣，Rex閉關訓練正正一個月，勢以充足備戰衝擊21連勝。
不過在他努力之際，作為拳迷亦應做足「功課」了解下曹星如，與拳王一起「備戰」。

1. 出生「曹氏冠軍」世家

「曹星如來自拳撃世家」耳熟能詳，但準確點，應是「拳撃冠軍世家」。Rex已故父親曹樹仁為1960、70年代七奪香港業餘拳擊冠軍的拳王；現轉為教練的兄長曹聲揚亦是業餘賽冠軍。Rex的威水史更頻頻為港人帶來喜訊，最新升上的WBO（世界拳擊組織）超蠅量級世界排名第1位，亦令全城起哄。

2. 贏在起跑線的拳王？

出自「拳撃冠軍世家」就不需努力？或者年輕的曹星如曾有這樣想法。小時候的他沒有人生目標，考試亦常常不合格亦未完成中五，輟學後，只懂整天在家打機。其後Rex展開「炒散仔」生涯，沒有一份工做得長久。不過，遇上了「伯樂」教練劉志遠（Jay）後，曹星如自此踏上了蛻變之路，更加明白了凡是要努力才能爭取成果，由「廢青」變做香港拳王。

3. 菲律賓集訓基地簡陋

每次大戰在即，曹星如亦會閉關集訓，而往往地點都是香港或菲律賓宿霧。兩個地方有着不同優點，亦包含兩種辛酸。菲律賓向來炎熱，宿霧基地設備更相當簡陋，器材固之然生鏽，更莫說冷氣及高床軟枕。那邊於高溫下對打不但可加強體能及忍耐力，基地內不同磅數及風格的對打選手亦讓Rex適應各種打法。

4. 欖球名師體適能教練操fit體能

不過留於香港集訓亦非壞事，除了有太大幫忙安排營養餐Rex順利減磅，更有自2015年起聘請的新西蘭籍體適能教練Ross針對耐力、體能、對打和紓緩幫助Rex強化。Ross 教練居港逾10 年，一直為欖球員作體適能訓練。

5. 強勁20連勝 手下敗將泰國拳手居多

由2011年開始，曹星如就在超蠅量級組別開始「不敗旅途」，當中20次勝利分別有11次KO（擊倒）對手。20名對手來自日本、菲律賓、泰國、吉爾吉斯、印尼、南韓及中國，值得一提，泰國分別有7人不敵香港拳王。

又打邊個Google都搵唔撚到既對手啊

日本拳王向井寬史

這演員很勤力啊！

同達哥一樣專心賣廣告算啦

演員

港澳版>東網巨星
下一則
上一則
返回
曹星如娛圈搶手貨 冼國林斟拍電影
01月11日(三) 00:01
東網電視更多新聞短片
ONTV 東網電視✕
曹星如廣告接唔停 獲斟「打」入影壇
0:15/1:23

係就好喇！
1/9
「神奇小子」曹星如（Rex）在最新的WBO（世界拳擊組織）超蠅量級世界排名升上第一位，是歷史性第一位榮升拳擊世界第一的香港拳手。炙手可熱的他除了擂台上發光發亮外，在娛樂圈亦成為搶手貨，2012年嶄露頭角至今，已先後十多次出任廣告代言人，據知早期廣告酬勞已達六位數，現在榮升一哥身價幾級跳。

度身訂造劇本

除了廣告代言工作，曹星如的魅力更直捲影壇，不少電影公司均對他虎視眈眈，務求搶頭啖湯奪其電影作品第一次。據知，曾出品《葉問前傳》、《葉問：終極一戰》等話題作的國藝娛樂文化公司老闆冼國林，亦有意斟曹星如合作電影，並為他度身訂造劇本配合，務求曹星如能在幕前發揮其真功夫。

牙如揪贏過john cena

生不逢時 佢早少少出世應該打到tyson 仆街

一場未赢過!成日被打到抛白毛巾投降!世界排名二十名以外!自封亞泰區拳王的向井寬史!和曹星如爭奪三條金腰帶》

首先看看曹星如今次對手向井寬史 (Hirofumi Mukai) 嘅世界排名.
4大拳擊組織都有自己的世界排名榜, 但向井寬史都入唔到這些組織頭嗰15名

其實在WBC, 向井寬史係排名#39. 在IBF, 佢係排名#19

再看看向井寬史嘅賽事記錄

這是向井寬史在15/11/2013對 Srisaket Sor Rungvisai 的比賽片段. Srisaket Sor Rungvisai 在 WBC Super Flyweight 排名#2. 最後向井寬史被打到要扔毛巾投降.

在2015至2016年, 向井寬史打咗5場. 其中4場嘅對手同佢一樣, 在4大拳擊組織中, 世界頭嗰15名都無佢地份.
只有在16/9/2015那場比賽, 向井寬史對返一個在 Bantamweight 有排名嘅大森将平(Shohei Omori) ( WBC#7, IBF#14, WBO#11).

比賽片段在1:39開始. 結果向井寬史再次被打到要扔毛巾投降(片段在2:08)
見到d宣傳叫向井寬史做WBO亞太區”拳王”, 又話依場比賽係爭奪三條金腰帶, 都唔知好嬲定好笑. 為咗完成21連勝, 走去揾個咁嘅”扔毛巾拳王”做對手. 大家仲以為好威, 因為香港出咗個所謂”世界拳王”. 其實係比人笑到面黄.

香港之子

吾同磅數牙，牙如重磅貢多==

香港勁揪！

就係唔同磅數都一樣打到tyson仆街

牙如

港版一拳超人